北韓再試射武器 促美核談判踢走蓬佩奧

北韓再試射武器 促美核談判踢走蓬佩奧

金正恩周二突擊視察空軍。美聯社

北韓昨天連環出招，展示對2月第二次美朝峯會破局後核談判陷僵局不耐煩，先宣佈進行了半年以來首次「新型戰術導向武器」試射，跟着公開要求華府在核談判踢走國務卿蓬佩奧。

北韓朝中社昨天先報道，領袖金正恩親自督導由國防科學院進行的試射，但對武器類型含混帶過，只說是「有獨特導向飛行模式，且能搭載威力強大的彈頭，對不同目標採取多種射擊方式，全面驗證了各項指標」。

美國官員指美軍戰略司令部和北美防空司令部均沒偵察到彈道導彈試射，南韓慶南大學專家金東燁認為，試射可能是從海陸空發射的新研發短程巡航導彈，未知跟北韓去年11月稱試射的「新研發超現代戰術武器」相同。不過有南韓軍方官員向法新社指，韓方雷達未偵察到北韓試射導彈，美國北韓專家潘達指也有可能是低飛的小型制導式反坦克導彈或火箭炮系統等。

專家指朝不滿談判陷僵局

南韓東國大學教授高有煥認為，北韓這次試射，是想在不「反枱」撕毀停止核試和試射彈道導彈的承諾下，向美國發出不滿核談判陷僵局的訊息。金東燁認為試射亦向軍方和民眾展示，金正恩想續跟美國談判並不是示弱。

朝中社之後再報道，北韓外務省對美事務部長權正根點名表明不想蓬佩奧參與核談判，要求美國改派「在溝通方面更審慎成熟」的代表。權正根指金正恩上周在最高人民會議講話中，表示願跟美國總統特朗普第三次開峯會，但前提是美國要在年底內改變對制裁執行和對朝施壓的態度，蓬佩奧卻在周一的演說說成金正恩想今年內達成無核化路線圖，無視他的條件。

另外，蓬佩奧上周在參議院聽證會，說他認同金正恩是「暴君」，被權正根批評口沒遮攔「損害我國最高領導人尊嚴」，插足核談判只會橫生枝節。

美聯社/法新社/路透社

上一則
上一則
葡萄牙旅巴失控撞屋29死

下一則
下一則
沙地女權鬥士遭水刑電擊

痴線，美國佬仲唔趁你病攞你命咩

打肥仔

屌你老母想死
死肥仔快d跪低比侵侵強姦 如果唔係到時候搞個政變.....

中國口交部咁啱都開名屌Pompeo
似夾埋逐個擊破侵侵入面既強硬反共派

即係侵侵用岩人

撚狗啫，連登仔話駐軍鴨綠江啊